吃染催淚煙食物 或腹瀉嘔吐

【明報專訊】警方前晚在深水埗放催淚彈，波及附近民居及食肆。醫學界立法會議員、腸胃肝臟科專科醫生陳沛然表示，若市民不慎進食受催淚氣體污染的食物，化學物有可能刺激消化道黏膜，引致腹瀉及嘔吐等，建議丟棄受污染食物。

警方現時使用的催淚彈主要成分為「2-氯苯亞甲基丙二腈」（o‐chlorobenzylidene malononitrile；CS），有文獻顯示不慎進食CS會出現腹痛及腹瀉等。陳沛然表示，不少市民接觸催淚氣體後出現皮膚紅腫、眼睛刺痛及腸道不適，若情况持續或大便出血，應立即求醫。他建議食肆丟棄受污染食物，另要用大量清水清潔店內受波及位置，以免有催淚氣體的化學物殘留。

對於如何處理受催淚彈污染食物，以及對市民有何建議，食物安全中心截稿前沒回覆。

幫推

行過路過入嚟望下，千載難逢嘅大好機會！！十八區we connect，823人鏈823人鏈823人鏈，百萬人齊築香江路！！！

［和理非升級］一生人一次嘅機會嚟喇！！！！想唔想上Buzzfeed 9GAG？！？！？！？！